\documentclass[UTF8, 12pt]{ctexart}
\usepackage{geometry}

\geometry{margin=1.5cm, vmargin={0pt,1cm}}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\setlength{\paperheight}{29.7cm}
\setlength{\textheight}{25.3cm}
\setlength{\parskip}{4pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{layout}
\usepackage{listings}
\usepackage{float, caption}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\lhead{万成, 3220104028}
\chead{堆排序实现}
\rhead{\today}

\begin{document}
\section{设计思路}
实现一个基于堆的排序算法（堆排序），不依赖于 C++ STL 中的任何排序工具（如 \verb|make_heap|、\verb|sort_heap|），以及 \verb|priority_queue|、\verb|set| 等自带排序效果的容器。实现步骤如下：
\begin{enumerate}
    \item \textbf{构建最大堆}：从最后一个非叶子节点开始，向上调整每个节点，使其满足最大堆的性质，即每个父节点的值都大于或等于其子节点的值。
    \item \textbf{排序过程}：将堆顶元素（最大值）与堆的最后一个元素交换，缩小堆的范围，并对新的堆顶元素进行向下调整以维持堆性质。重复此过程，直到整个数组有序。
\end{enumerate}

\section{测试流程}
在 \verb|test.cpp| 中，通过以下步骤测试 \verb|HeapSort| 的正确性和性能：
\begin{enumerate}
    \item \textbf{生成测试序列}：包括随机序列、有序序列、逆序序列和部分元素重复序列，每种序列长度均为 1,000,000。
    \item \textbf{定义排序函数}：
    \begin{itemize}
        \item \verb|HeapSort| 的排序函数：调用 \verb|HeapSort<int>::sort|。
        \item \verb|std::sort_heap| 的排序函数：先调用 \verb|std::make_heap|，再调用 \verb|std::sort_heap|。
    \end{itemize}
    \item \textbf{执行排序}：
    \begin{itemize}
        \item 对每种序列类型，分别使用 \verb|HeapSort| 和 \verb|std::sort_heap| 进行排序。
        \item 使用 \verb|std::chrono| 记录排序所花费的时间。
        \item 调用 \verb|checkSorted| 函数验证排序结果的正确性。
    \end{itemize}
    \item \textbf{记录并输出结果}：将每种序列类型下两种排序方法的排序时间记录并输出。
\end{enumerate}

\section{测试结果}
采用长度为 1,000,000 的随机、有序、逆序和部分重复序列，分别使用 \verb|HeapSort| 和 \verb|std::sort_heap| 进行排序，测试结果如下：

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|l|r|r|}
    \hline
    序列类型             & HeapSort 时间(s) & std::sort\_heap 时间(s) \\ \hline
    Random Sequence      & 0.236069          & 0.248065                \\ \hline
    Ordered Sequence     & 0.100026          & 0.100025                \\ \hline
    Reverse Sequence     & 0.11603           & 0.113879                \\ \hline
    Repetitive Sequence  & 0.252326          & 0.258731                \\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{1,000,000 长度数组排序时间对比}
\end{table}

\subsection{结果分析}
从测试结果可以看出：
\begin{itemize}
    \item \textbf{随机序列}：\verb|HeapSort| 略快于 \verb|std::sort_heap|。
    \item \textbf{有序序列}：两者的排序时间几乎相同。
    \item \textbf{逆序序列}：\verb|HeapSort| 和 \verb|std::sort_heap| 的排序时间接近，\verb|HeapSort| 略慢于 \verb|std::sort_heap|。
    \item \textbf{部分重复序列}：\verb|HeapSort| 略快于 \verb|std::sort_heap|。
\end{itemize}

\end{document}
